中美貿易談判新回合 傳這關鍵讓北京硬起來

美中計劃下週將於北京展開新一輪貿易談判，力拚4月底前達成協議；雖然美國總統川普一向宣稱談判進展非常順利，但據外媒報導指出，由於大陸官員同意修改智慧財產權保護政策，而川普政府未保證取消對中國大陸貨品加徵的關稅，北京談判立場出現轉硬跡象，但也可能是以討價還價作為談判策略。

華爾街日報引述川普政府官員說法報導，美國貿易代表萊特海澤（Robert Lighthizer）與財政部長梅努欽（Steven Mnuchin）預計下週25日飛往北京，與中國大陸首席談判代表、國務院副總理劉鶴會面，劉鶴將於隔週率團訪問華府。報導引述匿名人士表示，美中鎖定4月底前達成貿易協議，比雙方原先規劃晚了一個月。

雖然美中貿易談判接近尾聲，但報導指出，由於中美對於協議內容與談判簽署方式仍喬不攏，即使川普希望早日達成協議，但也只能將期限向後延。首先，北京擔心美中若沒有在「川習會」前敲定貿易協議，川普可能當面逼中國大陸國家主席習近平接受對中方不利的協議；加上劉鶴需要徵詢中共高層同意，以英文為文本貿易協議需要時間翻譯中文，更拖延可望在佛州舉行的「川習會」。

據報導稱，美中希望貿易協議包含三大議題：美國大幅增加對中國出口，中方承諾加強保護智慧財產權、停止施壓美國企業將技術轉移給中國合作夥伴、減少補貼國有企業。但目前雙邊分歧唯如何取消去年對彼此貨品加徵的關稅，以及協議執行機制。

在取消關稅方面，北京希望華府立即取消對中國大陸貨品加徵的關稅，但美方偏向視北京履行承諾情況「逐步取消」，但彭博引述知情人士說法報導，雖然中國官員同意修改智慧財產權保護政策後，川普政府未保證取消對中國貨品加徵的關稅，北京談判立場出現轉硬跡象。

關於智慧財產權部分，知情人士說，北京不再承諾保護製藥業資料，未提出加強專利連結制度的計畫詳情，拒絕在資料服務議題上讓步，並爭取在貿易協議中添加字句，以確保相關規則符合中國大陸法律。

目前美國貿易代表署（USTR）日前將意見送達中方談判代表，嘗試釐清中國智慧財產權保護修訂提案字句引發的疑慮。而美國談判代表萊特海澤身邊的人士否認中方官員收回先前提出的承諾。部分白宮官員視中國大陸態度轉硬，對美方討價還價，可能是對想把貿易協議做為未來競選政績的川普的談判籌碼。

支那人信用破產，簽完佢大把行政手段玩野

好硬

又贏
厲害了

口硬鳩軟

次次都話鎖定下個月達成協議
由年頭達撚到年中都未有條毛出現過